%@Auteur:Christophe Kibleur
%@Dif:3
\begin{minipage}{\linewidth}
Le 7 avril 1795, il fut décidé que le quart de la dix millionième partie
du \textbf{méridien terrestre}\footnote{Un méridien terrestre est un grand
cercle passant par les deux pôles. Ce n'est pas vraiment un cercle
car la Terre est aplatie aux pôles. Le rayon de la Terre n'est donc pas le
même partout, mais pour le calcul tu ne tiendras pas compte de cette
réalité.} serait la nouvelle unité de longueur. On lui donna le nom de
\og{}mètre\fg\ du latin \textit{metrum}.

Quel est environ la longueur du rayon de la Terre ?
\end{minipage}